\documentclass[spanish,utf8]{beamer}

\mode<presentation>
{
%\usetheme{JuanLesPins}
\usetheme{Madrid}
\setbeamercovered{transparent}
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{translator}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title[Capa compatibilidad LEON3]{Desarrollo de capa de compatibilidad del Firmware CIAA para procesadores LEON3}

\author{Gerardo L. Puga}

\institute[FI UNLP]{
\includegraphics[height=0.2\textheight]{figures/escudounlp.jpg}
\\
Departamento de Electrotecnia, Facultad de Ingeniería\\
Universidad Nacional de La Plata
} 

\date{Diciembre 2016\\
\begin{tiny}
(doc. rev. C)
\end{tiny}
}

\subject{Talks}

\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{figures/escudounlp.jpg}
%\logo{\pgfuseimage{university-logo}}

\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}

%\setbeamertemplate{footline}[frame number]
%\useoutertheme{infolines} 

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Introducción y Objetivos}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Introducción}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{LEON 3}

\begin{itemize}
\item Softcore de arquitectura SPARC v8, sintetizable en FPGA. 
\item Código fuente VHDL distribuido bajo licencia GPL.
\item Configurable: cache, multiplicador, MAC, etc.
\item Disponible en versión Fault Tolerant (con licencia comercial).
\item Forma parte de la GRLIB: SoC configurables en FPGA. 
\item Toolchain provisto por Cobham Gaisler. 
\end{itemize}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/leon3ft.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\begin{alertblock}{}
\begin{center}
Aplicaciones del LEON 3.
\end{center}
\end{alertblock}

\begin{columns}

\column{0.3\textwidth}
\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/ariannerocket.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\column{0.3\textwidth}
\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/cubesat.png}
    \end{center}
\end{figure}

\column{0.3\textwidth}
\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/spacestation.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\end{columns}

\begin{columns}

\column{0.3\textwidth}
\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/cernlhc.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\column{0.6\textwidth}
\begin{block}{}
\begin{center}
Orientado hacia aplicaciones de tipo aeroespacial, pero la versión no-FT es un procesador convencional que puede ser utilizado en cualquier sistema de lógica reconfigurable.
\end{center}
\end{block}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Sistemas basados en lógica reconfigurable}

\begin{columns}

\column{0.3\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{figures/artix.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\column{0.6\textwidth}

\begin{block}{}
\begin{center}
Basados en FPGAs y CPLDs. 
\end{center}
\end{block} 

\begin{block}{}
\begin{center}
Permiten su reconfiguración y refuncionalización múltiples veces. 
\end{center}
\end{block} 

\begin{block}{}
\begin{center}
Aptos para el desarrollo de prototipos y sistemas especializados en bajas cantidades.
\end{center}
\end{block} 

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Firmware CIAA}

\begin{block}{}
\begin{center}
Presenta una interfaz de programación común para todas las versiones de las computadoras CIAA Industriales y Educativas
\end{center}
\end{block} 

\begin{columns}

\column{0.4\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/placa3b.png}
    \end{center}
\end{figure}

\column{0.6\textwidth}

\begin{itemize}
\item Estructura modular.
\item RTOS de tipo OSEK-OS.
\item Acceso a dispositivos POSIX-like.
\item Pensado para ser portable entre plataformas.
\end{itemize}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Objetivos y alcance}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos y alcance}

\begin{block}{Objetivos}
\begin{center}
Extender la base de hardware disponible que puede ser programada utilizando el Firmware de la CIAA al incorporar sistemas de lógica programable basados en  LEON3/GRLIB. 
\end{center} 
\end{block}

\begin{block}{Alcance definido}
\begin{itemize}
\item Portar el sistema operativo FreeOSEK.
\item Implementar el driver UART.
\item Adaptar sistemas de build y validación rtos.
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Desarrollo}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Requisitos mínimos de la plataforma}

\begin{block}{}
\begin{center}
La plataforma sintetizada debe satisfacer una serie de requisitos mínimos para poder correr el firmware.
\end{center}
\end{block}

\begin{columns}

\column{0.85\textwidth}

\begin{description}
\item[LEON3] Con HW MUL/DIV, 8 WIN.
\item[IRQMP] Controlador de interrupciones.
\item[GPTIMER] Temporizador modular.
\item[MCTRL] Controlador de memoria.
\item[DSU3] Depuración (+ AHBUART, AHBJTAG, etc.).
\item[APBUART] $\geq 1$ para usar driver POSIX. Deben compartir IRQ.
\end{description}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Firmware CIAA}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/capasfirmware.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item Los proyectos tienen una arquitectura estratificada.
\item El Firmware CIAA se puede dividir en dos niveles principales:\begin{itemize}
\item Una capa independiente de la plataforma.
\item Una capa de compatibilidad con el hardware subyacente.
\end{itemize}
\item Para portar el firmware a una nueva plataforma es necesario desarrollar una nueva capa de compatibilidad para la plataforma correspondiente.
\end{itemize}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Módulo rtos (I)}

%
%\begin{columns}
%
%\column{0.3\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Inicialización del sistema
%\end{center}
%\end{block}
%
%\column{0.3\textwidth}
%
%\begin{alertblock}{}
%\begin{center}
%Administración y gestión de tareas.
%\end{center}
%\end{alertblock}
%
%\end{columns}
%
%
%\begin{columns}
%
%\column{0.3\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Gestión de interrupciones
%\end{center}
%\end{block}
%
%\column{0.3\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Temporización de eventos
%\end{center}
%\end{block}
%
%\end{columns}


\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/funcionesrtos.png}
    \end{center}
\end{figure}

%\begin{columns}

%\column{0.21\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Inicialización del sistema
%\end{center}
%\end{block}
%
%\column{0.21\textwidth}
%
%\begin{alertblock}{}
%\begin{center}
%Gestión de tareas.
%\end{center}
%\end{alertblock}
%
%\column{0.21\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Gestión de interrupciones
%\end{center}
%\end{block}
%
%\column{0.21\textwidth}
%
%\begin{block}{}
%\begin{center}
%Temporización de eventos
%\end{center}
%\end{block}
%
%\end{columns}

\begin{itemize}
\item Gestión propia de las ventanas de registros SPARC. 
\item Hardware autodetectado durante la inicialización utilizando Plug'n'Play de la GRLIB: no requiere modificaciones al código fuente.
\end{itemize}

\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Módulo rtos (II)}


\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}


\begin{block}{}
\begin{center}
LEON3 no tiene un mecanismo definido de cambio de contexto.
\end{center}
\end{block}

\begin{alertblock}{}
\begin{center}
El Firmware LEON3 implementa los cambios de contexto usando una combinación de interrupciones por hardware y software.
\end{center}
\end{alertblock}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/taskstatesosek.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{columns}

%\begin{itemize}
%\item Al entrar/salir de contexto de interrupción.\begin{itemize}
%\item El contexto de la tarea \textit{running} se almacena al entrar.
%\item El contexto de la tarea \textit{running} se restaura al salir.
%\item \textit{schedule()} en medio puede cambiar la tarea en \textit{running}.
%\end{itemize}
%\item Si \textit{schedule()} se llama fuera de contexto de interrupción, para realizar el cambio se utiliza una excepción por software.
%\end{itemize}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Módulo drivers}

\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}

\begin{alertblock}{}
\begin{center}
Siguiendo el alcance definido para el proyecto, sólo se implementa el driver UART.
\end{center}
\end{alertblock}


\begin{itemize}
\item Se usa Plug'n'Play para detectar la cantidad de APBUARTs. 
\item Para c/u, autoconfiguración de dirección base y modo FIFOs.
\item Las UARTs se registran en POSIX como ``/dev/uart/X''.
\end{itemize}

\end{columns}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.55\textwidth]{figures/tablauarts.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Otros elementos}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{figures/banner.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{columns}

\column[T]{0.45\textwidth}

\begin{block}{Sistema de build} 
\begin{center}
Se definió un nuevo target de compilación del Firmware:
\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{figures/build.png}
    \end{center}
\end{figure}
\end{center}
\end{block}

\column[T]{0.45\textwidth}

\begin{block}{Test-harness FreeOSEK} 
\begin{center}
Se adaptó el harness de validación automática de FreeOSEK para que funcione sobre la plataforma LEON3.
\end{center}
\end{block}

\end{columns}


\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Ensayos y Resultados}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Plataformas utilizadas}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Kit DE2-115}

\begin{columns}

\column[T]{0.4\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.99\textwidth]{figures/kitde2115.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\column[T]{0.6\textwidth}

\begin{itemize}
\item Puertos ETH, PS/2, VGA Out, RS-232, audio, USB Host y Device.
\item Módulo LCD de 16x2.
\item Displays de 7 segmentos, pulsadores, interruptores y leds. 
\item Oscilador interno de $50\ \mbox{MHz}$.
\item Múltiples memorias: 2MB SRAM, 8MB Flash, 64MB SDRAM.
\end{itemize}

\end{columns}

\begin{block}{}
	\begin{center}
	Sistema LEON3 sintetizado en una FPGA Cyclone IV, con reloj de sistema de 50 MHz, 2 temporizadores y salida a través de RS-232.
	\end{center}
\end{block}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Simulación en TSIM}


\begin{columns}

\column{0.4\textwidth}

\begin{block}{}
\begin{center}
TSIM es un simulador de Cobham Gaisler que permite trabajar con sistemas basados en los procesadores espaciales ERC32, LEON2, LEON3
y LEON4.
\end{center}
\end{block}

\column{0.6\textwidth}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/tsimscreen.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{columns}


\begin{itemize}
\item Alta velocidad de simulación (60 MIPS @ i7 2.6GHz).
\item Funcionamiento independiente o ligado a GDB.
\item Pueden configurarse las características del HW simulado. 
\item Software pago, pero existe una versión de evaluación restringida (sólo LEON3) para uso no comercial.
\end{itemize}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Validación de código}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Validación del sistema operativo}

\begin{alertblock}{}
\begin{center}
Se validó el RTOS OSEK-OS corriendo el test-harness incluido en el propio Firmware CIAA, adaptado para LEON3.
\end{center}
\end{alertblock}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{figures/validacionosekcaptura.png}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Validación del sistema operativo}

%\begin{columns}

%\column{0.6\textwidth}

\begin{block}{}
\begin{center}
Para mejor cobertura se ejecutó harness en diferentes configuraciones de hardware real y simulado. 
\end{center}
\end{block}

\begin{figure}
    \begin{center}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/validacionosektabla.png}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{alertblock}{}
\begin{center}
En las configuraciones ensayadas los resultados fueron satisfactorios.
\end{center}
\end{alertblock}

%\column{0.4\textwidth}

%\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\begin{frame}
%
%\frametitle{Medición de intervalos de tiempo}
%
%\begin{itemize}
%\item La validación del sistema operativo no verifica que los intervalos de tiempo medidos por el sistema operativo con correctos.
%\item Para validar esto se hicieron ensayos manuales: una aplicación elemental que a intervalos conocidos envía un mensaje por la UART.
%\item Se ejecutó la aplicación y se cronometraron los intervalos externamente de forma manual.
%\end{itemize}
%
%\begin{alertblock}{}
%\begin{center}
%Se verificó así el código de configuración de los temporizadores y de la rutina de servicio de interrupción asociada.
%\end{center}
%\end{alertblock}
%
%\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Funcionamiento de las UARTs}

\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}

La verificación del driver UART fue manual:
\begin{itemize}
\item Transmisiones y recepciones.
\item Diferentes baudrates: 1200, 2400, ..., 115200.
\item Diferentes largos de paquetes de datos.
\item Diferentes configuraciones de los FIFOs de la UART (TSIM).
\end{itemize}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Conclusión}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Aportes realizados}


\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}

\begin{itemize}
\item Se creó un port funcional del Firmware CIAA para sistemas LEON3/GRLIB.
\item Se validó el sistema operativo FreeOSEK en esta plataforma.
\item Se amplió la base de plataformas de hardware disponibles:\begin{itemize}
\item Kits de desarrollo FPGA preexistentes.
\item Potencialmente puede utilizarse en la EDU-CIAA Xilinx.
\end{itemize}
\item Las plataformas incorporadas son flexibles:\begin{itemize}
\item Amplia disponibilidad de IP Cores, dentro y fuera de la GRLIB.
\item Variedad de hardware físico disponible en kits FPGA. 
\item Posibilidad de incluir IP Cores especializados en el SoC FPGA.
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Relación con las cursadas}

\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}

\begin{block}{}
\begin{center}
Son múltiples las herramientas vistas a lo largo de las cursadas que se utilizaron durante la ejecución del proyecto
\end{center}
\end{block}

\begin{itemize}
\item Control de versiones con GIT.
\item Configuración y uso del Firmware CIAA.
\item Planificación del proyecto.
\item Conceptos de sistemas operativos de tiempo real.
\item Lenguajes de descripción de hardware.
\item Configuración y síntesis de hardware programable.
\end{itemize}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\frametitle{Líneas abiertas}

\begin{columns}

\column{0.9\textwidth}

\begin{block}{}
\begin{center}
A partir del trabajo realizado se abren una serie de vertientes futuras de desarrollo
\end{center}
\end{block}

\begin{itemize}
\item Incorporar una variante para sistemas con FPU.
\item Stack de interrupciones separado.
\item Implementación de controladores adicionales.
\item Mecanismo para detectar desbordamientos de stack.
\item Generar una alternativa open source a GRMON. 
\end{itemize}

\end{columns}

\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}

\begin{columns}

\column{0.6\textwidth}
\begin{center}
\huge{
\textbf{(fin)}
}	 
\end{center}

\end{columns}

\end{frame}

\end{document}

